% Lecture 2: composing in the era of reproduction
%
% Ives   Central Park in the dark
% Berio  Sinfonia 3zo movimento
% Smalley Wind Chimes
% Schnittke Concerto Grosso
% Clementi Passacaglia --> listening session
% Bernardini Partita per voce sola
% 

\section[Riproducibilit\`a]{Comporre nell'era della Riproducibilit\`a dei suoni}

% \begin{framenosidebar}
% \begin{center}
% \begin{Huge}
% Lecture 2:\\[.5\baselineskip]
% Composing in the era of sound reproduction
% \end{Huge}
% \end{center}
% \end{framenosidebar}

\setcounter{ms}{0}
\refstepcounter{ms}
\begin{frame}
   \frametitle<+->{Comporre nell'era della riproducibilit\`a dei suoni(\arabic{ms})}

   \begin{itemize}[<+- | alert@+->]

      \item Il suono diventa riproducibile alla fine del XIX secolo

      \item Impatto importante sul modo nel quale percepiamo e ascoltiamo la
              musica:

        \begin{itemize}[<+- | alert@+->]

          \item essa diventa un \emph{prodotto tangibile}

          \item si apre un mercato di massa

          \item \emph{musica alla spina}
                  
        \end{itemize}

     \item Cambiamenti nel linguaggio musicale:

       \begin{itemize}[<+- | alert@+->]

         \item il suono diventa un \emph{bene non--causale}

         \item la musica diventa \emph{autografica}\uncover<+->{ (piuttosto che \emph{allografica}) }

         \item le caratteristiche connotative si consolidano

       \end{itemize}

     \item la musica elettronica non sarebbe esistita senza riproducibilit\`a dei suoni

   \end{itemize}

\end{frame}

\refstepcounter{ms}
\begin{frame}
   \frametitle<+->{Comporre nell'era della riproducibilit\`a dei suoni(\arabic{ms})}

   \begin{itemize}[<+- | alert@+->]

      \item Alcuni compositori hanno subito preso spunto da questi aspetti
              percettivi

       \item Con la riproducibilit\`a dei suoni, questi stessi o persino
               interi passaggi musicali possono essere trasferiti da un
               contesto a un altro, magari estremamente diverso
              \uncover<+->{e questo pu\`o essere pensato e progettato
              senza bisogno di \emph{alcuna} riproducibilit\`a dei suoni}

      \item Questi nuovi aspetti compositivi implicano diverse attitudini
              possibili nella creazione:

        \begin{itemize}[<+- | alert@+->]

          \item quali elementi vengono prelevati?

          \item come viene generata la segmentazione del materiale?

          \item letterale/elaborato/trasposto/trasformato

          \item \ldots

        \end{itemize}

   \end{itemize}

\end{frame}

\inputfrom{\ltwo}{central_park_in_the_dark}

\inputfrom{\ltwo}{sinfonia}

% \inputfrom{\ltwo}{wind_chimes}

\inputfrom{\ltwo}{concerto_grosso_1}

% \inputfrom{\ltwo}{partita}

% \begin{framenosidebar}
% \begin{center}
% \begin{Huge}
% End of
% Lecture 2:\\[.5\baselineskip]
% Composing in the era of sound reproduction\\
% \end{Huge}
%       (\url{https://github.com/nicb/three-music-lectures})\\
%       (\url{https://www.slideshare.net/NicolaBernardini2/three-music-lectures})
% \end{center}
% \end{framenosidebar}
